# Структурируйте свое решение по компонентам

<br/><br/>

### Объяснение в один абзац

Для приложений среднего размера и выше монолиты действительно плохи - об одном большом программном обеспечении с множеством зависимостей просто сложно рассуждать, и оно часто приводит к спагетти кода. Даже те умные архитекторы, которые умеют укротить зверя и «его модульно» - тратят огромные умственные усилия на дизайн, и каждое изменение требует тщательной оценки воздействия на другие зависимые объекты. Конечным решением является разработка небольшого программного обеспечения: разделите весь стек на автономные компоненты, которые не обмениваются файлами с другими, каждый из которых содержит очень мало файлов (например, API, сервис, доступ к данным, тестирование и т.д.), Так что это очень легко рассуждать об этом. Некоторые могут назвать эту архитектуру «микросервисов» - важно понимать, что микросервисы - это не спецификация, которой вы должны следовать, а скорее набор принципов. Вы можете принять многие принципы в полноценную архитектуру микросервисов или принять только несколько. Оба хороши, если вы сохраняете сложность программного обеспечения на низком уровне. Самое меньшее, что вы должны сделать, это создать базовые границы между компонентами, назначить папку в корне вашего проекта для каждого бизнес-компонента и сделать его автономным - другим компонентам разрешено использовать его функциональные возможности только через открытый интерфейс или API. Это основа для того, чтобы ваши компоненты были простыми, избежать адских зависимостей и проложить путь к полноценным микросервисам в будущем, когда ваше приложение будет расти

<br/><br/>

### Цитата из блога: "Масштабирование требует масштабирования всего приложения"

Из блога MartinFowler.com

> Монолитные приложения могут быть успешными, но люди все чаще испытывают разочарование в связи с ними, особенно когда в облаке развертывается все больше приложений. Циклы изменений связаны друг с другом - изменение, внесенное в небольшую часть приложения, требует перестройки и развертывания всего монолита. Со временем зачастую трудно сохранить хорошую модульную структуру, что усложняет сохранение изменений, которые должны затрагивать только один модуль в этом модуле. Масштабирование требует масштабирования всего приложения, а не его частей, которые требуют больших ресурсов.

 <br/><br/>

### Хорошо: структурируйте свое решение по отдельным компонентам

![alt text](https://github.com/i0natan/nodebestpractices/blob/master/assets/images/structurebycomponents.PNG "Structuring solution by components")

 <br/><br/>

### Плохо: сгруппируйте файлы по техническим ролям

![alt text](https://github.com/i0natan/nodebestpractices/blob/master/assets/images/structurebyroles.PNG "Structuring solution by technical roles")
